【國泰罷工】國泰航空公司空中服務員工會 全力支持同事響應職工盟8.5罷工呼籲

//全力支持同事響應職工盟8.5罷工呼籲
各位同事：
自政府聲稱因陳同佳台灣殺人案而推出所謂「送中條例」，引起了香港社會極大的反彈與撕裂。民間提出五大訴求，特首未有回應，只是搬出不倫不類的「壽終正寢」作為掩飾，拒絕具有法律效力的「撤回」。
特區政府的冷漠與及各政府官員拒絕正面回應，導致反送中抗爭運動持續發酵。 最令香港人遺憾的是特區政府拒絕政治問題政治了。反之， 容許鄉黑介入，促使政治問題更複雜化。 至今已對香港社會造成極大傷害。 是次的社會運動 ，不論老中青均勇敢站出來面對中共強權。面對警黑，我們見到年青人無畏無懼，但是港共鎮壓部隊裝備精良，面對催淚彈、各式準實彈、大棍，不少青年被打得頭破血流，也有不少人被捕，極可能面對牢獄之災。
站在前線的年青人已付出他們可以付出的，他們犧牲自己寶貴的青春，願意挺身站在最前方，守護香港核心價值。 我們除了以和理非式的支持外，亦是時候以真實的行動響應抗爭。向特區政府更深層次地表達對五大訴求的堅持。對警方過度暴力、白色恐怖、無理檢控說「不」。 香港人遊行集會表現冷靜、克制，卻令特區政府更放肆地踐踏香港人應有的自由。警黑合作着實令香港「東方之珠」，安全城市的美譽大受影響。
作為航空界的一份子對於香港面貌及其形象遭受的破壞十分關注及憂慮。特區政府的現狀必然會長遠影響香港航空業的穩定性危及長遠的發展。 故此，我們向業界從業員作出最懇切嘅呼籲，以積極行動去守護航空業的長遠發展。
民間社會已發出8月5日罷工的呼籲，職工盟亦正式響應了罷工呼籲。我們工會由於會章限制，未有足夠時間召開大會討論通過，不過工會絕對支持及尊重會員參加8月5日罷工的權利與自由。
基本法中清晰、明確表明工人有罷工權利及自由，工會在此呼籲公司尊重同事相關權利。工會相信現時勞資雙方應抱着同坐一條船的心態，請公司體諒不要因同事參加8月5日罷工而作出任何阻撓或秋後算賬的行動。
天佑香港！
香港空勤人員總工會、國泰航空公司空中服務員工會、港龍航空公司空勤人員協會、英航香港機艙服務員工會、香港空中服務員職業工會、芬蘭航空香港機艙服務員工會、怡中航空職工會 (排名不分先後)
2019年8月1 日//

FA

國泰罷工咁大件事都無人講？

同我瘋狂推爆「公務員事務局」FB Page

你班友仔以後唔好再罵國泰d 空姐係飛雞，次次香港有事都係佢地企最前，出最大聲

佢哋肯罷就鬧少幾個月啦

推

CX仲要連埋BA Finnair一齊

有冇巴打知道國泰旗下嘅CPCS 有冇得罷工

想識空姐

收埋先

好似愈黎愈多人啦

「救人！」世紀最大一人一Email 夾公務員罷工行動 第二波

如果呢班工會
罷工都算喇 但唔係罷工唔撈咁簡單

而係無返到屋企 重stay係機場
用佢地流利既英文向國際旅客一齊做國際文宣
會點？

咁就更加值得表揚 各有各做 大家加油

FAU
香港最大工會

屌那星
出咗個email俾CEO, 佢咁撚樣答廢話